200站務員聯署 促管理層追究警方

200站務員聯署 促管理層追究警方

有工程師組織指警方8.11在葵芳站施放催淚彈後稱大堂屬「半開放式」，是誤導市民。

【本報訊】反送中運動期間，多個港鐵站爆發警民衝突，警方多次在站內外濫用武力，包括入站亂棍毆打示威者、向站內人士無差別施放催淚彈、近距離開槍、在扶手電梯推跌示威者等。昨有200名港鐵站務人員以實名聯署，表示近日的社會動盪，令前線員工的工作安全受到嚴重威脅。

港鐵前線員工指出，每次警民衝突之後，車站同事都會首當其衝，但是管方遲遲未為員工安全採取足夠措施；聯署向港鐵提出五大訴求，包括譴責及追究警方在車站範圍內進行罔顧安全的驅散、全面及深層清潔車站內的化學殘留物質等，及安排專家測量車站內通風系統空氣品質，並向市民公佈數據等。

聯署聲明警告，如管方未能於本月30日前公開回應訴求，前線員工在充滿風險環境下，或無法有效地繼續日常工作；他們呼籲各站員工時刻以專業判斷情況是否安全，方接受職務安排。

相關新聞：閃耀獅子山

工程師斥警亂放催淚彈

立場新聞引述觀塘綫值班站長陳先生稱，一周內召集到200名同事作實名聯署，他呼籲參與聯署或認同其理念的同事，「用自己方法保障職務安全，包括拒絕執行指示」。

警方8.11在葵芳站內施放催淚彈，疑違反武器使用守則，警方其後辯稱葵芳站大堂屬「半開放式」空間。

由工程師組成的民間組織「工程思政」發聲明指，根據勞工處出版的《工作守則—密閉空間工作的安全與健康》中第2.5及2.6條，密閉空間是指「具圍封性質的地方，例如沒有空氣流通或空氣流量不足的房間」。

工程思政指葵芳站抽風系統設計旨在保持空氣流通，而不在於維持空氣成份於安全水平；警方在毫無考慮現場環境風險情況下施放催淚彈，催淚煙濃度嚴重超出站內抽風系統負荷，站內即時產生令人窒息致死的高度危險。

工程思政呼籲警方，發言前應先諮詢相關專業人士，切勿在缺乏足夠知識下隨意發表誤導市民之言論。

上一則
上一則
前晚港鐵保安打人掀民憤

下一則
下一則
警剝光女被捕者 搜身凌辱

閃耀獅子山
港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議
前晚港鐵保安打人掀民憤
警剝光女被捕者 搜身凌辱
警察通例指須顧及被搜者尊嚴
警拒答是否必須簽同意書
醫管局：醫護聯絡被捕者家人或負刑責
中共大清算 航空界炒14人
員工發公開信 轟國泰違《基本法》
工會主席fb發聲變「罪證」
兩機師禁飛經內地空域
5,000會計師遊行 抗內地干預
無綫疑秋後算賬解僱20人
和你塞機場 港府警告違法
機管局獲批延續禁制令
警反對荃葵青遊行 僅批荃灣集會
拉橫額罷買 銀髮族：支持細路
天主教區稱尊重罷課
稱元朗恐襲有預謀 涉50人 控方：白衣 黑衣曾互襲
被告非住圍村 當日無穿白衫
襲《環時》記者案 被告另涉用傘戳警
加領館暫停職員北上公幹
中共維穩 沒收劉曉波好友出境證
馬季開鑼日 林鄭首缺席特首盃
連登仔登報眾籌獲673萬
YouTube封鎖210五毛頻道
建制的士遊行 每位司機派800元
片證警濫暴 查數年零處分
投訴人民事索償 警即暫停調查
警車涉撞途人後不顧而去
監警會聘外援 不查警員責任
荃威疑種票 福建戶8人3姓
年輕選民急增 泛民搶灘
盧建民：旺角騷亂有警扮示威者
律政司不反對罵警見習律師執業
記協斥《文匯》抹黑濫發會員證
港人征白朗峯 舉光復香港旗幟
60公里長 13.5萬人參與照亮香港之路

推！

狗鐵

上次夠聯署啦
做左d咩出黎？
係咩野都冇做到呀！

聯署真係冇撚用
依家啲仆街靜係會聽中央支笛